<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 庄子 | 沉默的大多数]]></title>
  <link href="http://xuwugui.github.io/blog/categories/zhuang-zi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://xuwugui.github.io/"/>
  <updated>2013-06-21T12:42:13+08:00</updated>
  <id>http://xuwugui.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[徐无鬼]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[寒蝉和灵龟]]></title>
    <link href="http://xuwugui.github.io/blog/2013/05/21/han-chan-he-ling-gui/"/>
    <updated>2013-05-21T22:45:00+08:00</updated>
    <id>http://xuwugui.github.io/blog/2013/05/21/han-chan-he-ling-gui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>静谧的时光隧道里沉睡着一个人，一身灰白的衣褂，头上扎着一根锻蓝色的头巾，晶莹的白色胡子蜿蜒在身体的周围，一丛一丛的，好似一个天然的羽绒抱枕一般。他睡的很熟，匆匆划过的时间一点也没打扰到他，周围流动的一切仿佛都与他无关。他就这样沉睡着，一晃就是500年。他就是彭祖。</p>

<p>他当过官，但他很清楚，那不是他想要的。他有过四十九个老婆，但都经不住岁月的侵蚀，一个个先他而去，就如同他的五十几个儿子一样。他经历了太多的大喜大悲，名利在他面前就如过眼的云烟。他自觉世间的一切已不再能动摇他，他只想这样静静的睡着，睡到于自己妻儿团聚的那一天。</p>

<p>人们总是羡慕彭祖这如同长生不老般的寿命，“五百岁啊！如果我能活500岁该多好啊！我将有足够的世间去聚敛财富，有足够的时间去习练谋略，到时候世人岂不是都要倾倒在我的权利和金钱之下！”</p>

<p>相传有一种小虫叫作朝菌，朝生夕死。它从没有看过第二天的太阳，也就不知道一周、一月是什么样子的。</p>

<p>有一种虫叫作寒蝉，春生夏亡，也就不知道一年四季是什么样子的。</p>

<p>而在当时的楚国的一个岛屿上，生活着一只灵龟，五百年对它来说只是一个春季。</p>

<p>上古的时代生活一颗大椿树，八千年对它来说只是一个秋季。</p>

<p>人们看不起朝菌和寒蝉，把它们叫作小年。而把能活几千几万岁的灵龟和椿树叫作大年。</p>

<p>而彭祖对于椿树来说不也是小年吗？</p>

<p>人们羡慕彭祖的长寿，不就是小年对大年的悲哀吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为什么是徐无鬼?]]></title>
    <link href="http://xuwugui.github.io/blog/2013/04/25/zhuang-zi-xu-wu-gui/"/>
    <updated>2013-04-25T20:03:00+08:00</updated>
    <id>http://xuwugui.github.io/blog/2013/04/25/zhuang-zi-xu-wu-gui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>徐无鬼因女商的介绍，去见魏武侯。武侯慰问他说:“先生气色不太好啊！大概是住在山林太吃苦了，所以下山来找人聊天吧？”</p>

<p>“我是来慰问你的啊，怎么你还反过来慰问我呢？你呀，要么纵欲，徒增许多喜恶，内心却愈发空虚。要么就禁欲，远离那些喜恶，似乎又觉得生活没有滋味了，是不是这样呢！“</p>

<p>武侯听了有点小失落，就不说话了。</p>

<p>”大王，我会相狗、相马，你想听听吗？“</p>

<p>武侯点了点头。</p>

<p>”我相狗，分为三种。下等的狗，吃饱就算了，这种狗跟野猫一样没什么追求；中等的狗，眼神明亮，看起来人模狗样的。上等的狗，自由自在无拘无束，根本都不知道自己是狗呢！“</p>

<p>”我相马的本领比相狗还要好一些。如果有一匹马，无论齿、背、头、眼都健硕笔直，进退周旋也中规中矩，那样的马我称他为倾国之马。但这种马还不是最好的马。”武侯不禁疑惑：“那什么才是最好的马？”</p>

<p>“有种马生来就具有超凡脱俗的气质，若静若失，忘记了自己的存在，奔跑的时候超逸绝尘，却都不知道自己这样的本领从何而来。这种马称之为天下之马。”</p>

<p>魏武侯听后大笑。</p>

<p>徐无鬼告辞了魏武侯，女商跑过来问道：“先生刚才谈了些什么，大王怎么会那样高兴？”</p>

<p>“我只是随便谈了些相狗相马的道理。”</p>

<p>“那可怪了！以往我和大王谈诗书礼乐，六韬兵法，大王都没这么高兴过！”
“你没听过被放逐的那些越国人的故事吗？刚放逐几天的越人，可能看到老朋友才会表现的很高兴。离国个把月的，只要见到越国的熟人就像见了亲人一样。一年之后，只要见到像是同乡的人便会欣喜若狂。不就是离开故乡愈久，对故人愈加想念吗？大王是太久没听到这些亲切淳朴的话了，太久没接近徐无鬼了。”</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
